1. Установить докер следуя оффициальной инструкции https://www.docker.com/get-started
2. Клонируем репозиторий
   ```
    git clone https://mitris@bitbucket.org/mitris/exore-app.git
   ```
3. Переходим в папку с проектом `cd exore-app` и для того, что бы подтянуть все нужное с `composer` и сгенерировать `autoload` файл запускаем:
   ```
    docker run --rm \
        -u "$(id -u):$(id -g)" \
        -v $(pwd):/var/www/html \
        -w /var/www/html \
        laravelsail/php81-composer:latest \
        composer install --ignore-platform-reqs
   ```
4. Дальше необходимо создать и настроить файл `.env`
   - если он уже есть, то редактируем его `vim .env`
   - если его нет, то сначала создаем его (копируем файл-пример) и потом редактируем:
   ```
   cp .env.example .env && vim .env
   ```
5. В этом файле нужно расскомментировать и изменить следующие аттрибуты:
    ```
    APP_PORT=8095
    FORWARD_DB_PORT=33095
    ```
    _**(!)** Где `8095` и_ `33095` _должны быть свободными портами. Если они заняты, то указываем другой свободный порт._
6. Также необходимо указать любое удобное имя пользователя и пароль для следующих аттрибутов или оставить файл как он есть:
   ```
    DB_HOST=mysql
    DB_DATABASE=exore_app
    DB_USERNAME=sail_u
    DB_PASSWORD=secret
   ```
   _В зависимости от того, что вы здесь укажете - будет создана база данных_
7. Для удобства дальнейшего использования выполняем (из корневой папки проекта):
   ```
   alias sail='[ -f sail ] && bash sail || bash vendor/bin/sail'
   ```
   - _Больше информации про докер и sail тут https://laravel.com/docs/9.x/sail_
8. Запускаем докер контейнер `sail up -d` где флаг `-d` служит для того, что бы докер запустился в фоновом режиме, а не висел процессом в консоле
9. После сохранения файла, из папки проекта запускаем команду:
   ```
   sail art key:generate
   ```
10. Даальше запускаем миграции и сидеры (может занять некоторое время)
   ```
   sail art migrate --seed
   ```
11. Открываем в браузере http://localhost:8095 и проверяем
12. Для **авторизации** менеджером используем логин: `manager@site.com` пароль: `secret`
13. Регистрация тут: http://localhost:8095/register 
14. Коды инвайтов для регистрации: **c168b12, 035358, 82b87d, 0102a19, mitris**

Для доступа к БД используем любой удобный для вас MySQL клиент, но главное указать порт который был в `.env`

В данном случае это **33095** и логин/паролдь такие как указаны в параметрах `DB_USERNAME` и `DB_PASSWORD`
